import java.util.Scanner;


public class MetricConversion {

	/**
	 * @param args
	 */
	public static void main(String[] args) {
		//Initialise Variables
		double number, answer;
		int choice;
		String original, converted;
		Scanner input = new Scanner(System.in);
		
		//Get conversion choice
		System.out.println("Convert:");
		System.out.println("1. Inches to Centimeters\t 5. Centimeters to Inches");
		System.out.println("2. Feet to Centimeters  \t 6. Centimeters to Feet");
		System.out.println("3. Yards to Meters      \t 7. Meters to Yards");
		System.out.println("4. Miles to Kilomters   \t 8. Kilometers to Miles");
		System.out.println();
		
		System.out.println("Enter your choice: ");
		choice = input.nextInt();
		System.out.println("Enter the nubmer to be converted: ");
		number = input.nextDouble();
		
		switch(choice) {
		case 1:
			answer = inchesToCentimeters(number);
			original = "Inches";
			converted = "Centimeters";
			break;
		case 2:
			answer = feetToCentimeters(number);
			original = "Feet";
			converted = "Centimeters";
			break;
		case 3:
			answer = yardsToMeters(number);
			original = "Yards";
			converted = "Meters";
			break;
		case 4:
			answer = milesToKilometers(number);
			original = "Miles";
			converted = "Kilometers";
			break;
		case 5:
			answer = centimetersToInches(number);
			original = "Centimeters";
			converted = "Inches";
			break;
		case 6:
			answer = centimetersToFeet(number);
			original = "Centimeters";
			converted = "Feet";
			break;
		case 7:
			answer = metersToYards(number);
			original = "Meters";
			converted = "Yards";
			break;
		case 8:
			answer = kilometersToMiles(number);
			original = "Kilometers";
			converted = "Miles";
			break;
		}
		
		System.out.println(number + original + " converted to " + converted + " is " + answer);

	}

	public static double inchesToCentimeters(double number) {
		double answer;
		answer = number * 2.54;
		return(answer);
	}

}
